\begin{richesbox}
{\bfseries
\begin{center}
APLICAÇÃO \medskip
\end{center}

Recomendamos ``O Come to the Altar'' do Elevation Worship como uma ótima música
para acompanhar o exercício de aplicação deste capítulo.

Preencha a tabela abaixo para calcular sua renda bruta total. (Para alguns, a
renda é tão pessoal que até mesmo escrevê-la pode ser um desafio. Mas usaremos
esse número mais adiante no livro para calcular as taxas de economia e de doação,
então é importante completar essa primeira etapa no processo.)
}

\begin{center}
\textbf{MINHA RENDA FAMILIAR TOTAL} \medskip

\begin{tabular}{|m{.18\textwidth}|m{.32\textwidth}|m{.14\textwidth}|m{.16\textwidth}|}
\hline
\textbf{Fonte de Renda} & \textbf{Explicação} & \textbf{Renda Anual Total} &
\textbf{Obs.} \\
\hline
Emprego 1 & Receita bruta do primeiro emprego (incluindo salário e bônus) & & \\
\hline
Emprego 2 & Receita bruta do segundo emprego (incluindo salário e bônus) & & \\
\hline
Rendas Extras & Trabalhos extras, pensões, royalties, renda de investimentos, etc.
& & \\
\hline
Outras Rendas Extras & Trabalhos extras, pensões, royalties, renda de
investimentos, etc. & & \\
\hline
TOTAL & Soma total de todas as linhas & & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

{\bfseries
Minha renda familiar bruta total: \rule{0.2\textwidth}{0.4pt}

Como olhar para sua renda faz você se sentir? O rei Nabucodonosor, pouco antes de
ser punido por Deus por causa de seu orgulho, examinou sua renda e sua vida e
exclamou: ``Acaso não é esta a grande Babilônia que eu construí como capital do meu
reino, com o meu enorme poder e para a glória da minha majestade?''\footnote{Dn
4:30.}

Considerando sua renda, reflita sobre essas perguntas:

\begin{itemize}
\item Eu recebo recursos financeiros como um presente de Deus, ou os vejo como o
produto do meu próprio trabalho árduo, assim como fez Nabucodonosor?
\item Onde estou em um espectro que vai desde o orgulho até a gratidão?
\end{itemize}

Registre seus pensamentos em suas anotações ou abaixo.
}
\end{richesbox}
